香港和台灣 加入大事業 瓦解古帝國

Sian Lo Lung

是套也套入尼德蘭(荷蘭)和英格蘭吧。「成也商人，敗也商人」的荷蘭，地理不利，還被駐軍；多次被渡海侵略的島國英格蘭。兩者思想都改變，荷蘭人不會再不用分那麼細，也像以前香港就算有相同身份認同也不當道統是一回事，早就不接受統治，而英格蘭則否定了反攻大陸。

兩者都從中世紀走出來，加入瓦解古帝國的大事業。

Sian Lo Lung

更大版圖有何意義？爭奪古代帝國有何意義？不打算為社會解決更多的難題，不打算為人帶來得到幸福的未來，不打算使人不再需受社會的錯所害，不打算給人帶來啟蒙。佔領了所有版圖又如何？分完又合，合完又分，分完又合，每一次又與上一次分別不大，在治亂循環之中消磨。

打破循環，跳出宿命，進入新的世界、新的時代，我希望的是看到新的景色。